彭定康：所謂的亞洲價值，只是極權合理化的藉口

East and West (subtitled "China, Power, and the Future of Asia") is a 1998 book by the British politician Chris Patten about his experiences as the last Governor of Hong Kong. In this book, he attempts to provide insights into the last years of British colonial rule in Hong Kong, and defends his decision of introducing the controversial representative democracy into the territory. In the second part of the book he argues that some Asian economies had outgrown their political structures and reforms are needed for stability and economic growth. He further asserts that the so-called Asian values are nothing more than a euphemism for legitimising the totalitarian regimes.

Patten recounts various important events that happened during his office as the last governor of Hong Kong from July 1992 to 30 June 1997. In particular, he describes how his proposal of electoral reforms in the Legislative Council was met with criticisms from the Chinese government, and how he was personally denounced by high-ranking officials using the "most extreme lexicon of the Cultural Revolution" as the "whore of the East"（東方歧女）, a "serpent" （蛇）and a "criminal who would be condemned for a thousand generations"（千古罪人）. He also details China's tactics of using trade and access to its huge market to lobby Hong Kong businessmen and British politicians to exert pressure on him to back down. Patten argues that the success of Hong Kong is based on "a clean and open administration, the rule of law, public participation in government, a free press and respect for civil liberties." As such, China's hostility to democracy and advocacy of the so-called Asian values would undermine the very foundation of Hong Kong's success.

He also details China's tactics of using trade and access to its huge market to lobby Hong Kong businessmen and British politicians to exert pressure on him to back down.

亞洲價值觀係某獨栽者個人觀點而已

李先生